\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

\XeTeXlinebreaklocale "zh" 
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\begin{document}
\setmainfont{STKaiti}
\title{\underline{拓扑学作业四解答}}
\author{lxj}\date{\today}
\maketitle

\begin{center}
  \large──拓扑空间中的基本概念──
\end{center}
\vspace{0.2cm}

\begin{itemize}
\item[一.] 证明：拓扑空间$(X,\mathcal{T})$中的闭集满足：
  \begin{enumerate}
  \item $X$ 与 $\emptyset$ 是闭集;
  \item 任意有限多闭集之并为闭集;
  \item 任意多闭集之交为闭集.
  \end{enumerate}\vspace{0.1cm}

\item[二.] 证明：\quad
  \begin{enumerate}
  \item 若 $A\subset B$， 则 $A^\circ \subset B^\circ$;
  \item $A^\circ$是包含于$A$中的最大开集，即$A^\circ$是所有包含于$A$中的开集之并： $$A^\circ =
    \bigcup_{U\subset A, U\text{是开集}} U ; $$
  \item $A^\circ = A$ 当且仅当$A$是开集;
  \item $(A\cap B)^\circ = A^\circ \cap B^\circ$;
  \item $(A\cup B)^\circ \supset A^\circ\cup B^\circ$，试举出一个不相等的例子.
  \end{enumerate}\vspace{0.1cm}

\item[三.] 证明：\quad
  \begin{enumerate}
  \item 若 $A\subset B$，则 $\overline{A}\subset \overline{B}$;
  \item $\overline A$ 是包含$A$的最小闭集，$\overline A$ 是所有包含$A$的闭集之交（提示:先证明
    $(\overline A)^c = (A^c)^\circ$）;
  \item $\overline A = A$ 当且仅当 $A$ 是闭集;
  \item $\overline{A\cup B} = \overline A \cup \overline B$;
  \item $\overline{A\cap B} \subset \overline A \cap \overline B$.
  \end{enumerate}\vspace{0.1cm}

\item[四.] 证明：$\mathbb{R}$在通常拓扑意义下是一个可分拓扑空间，在$\mathcal{T}_c$拓扑结构下不是可分
  拓扑空间.\vspace{0.1cm}
\item [五.] 求集合的导集和闭包
  \begin{enumerate}
  \item 设$A$是有限补空间$(\mathbb{R},\mathcal{T}_f)$中的一个无限子集;
  \item $\mathbb{R}$在通常拓扑结构意义下，有理数集$\mathbb{Q}$.
  \end{enumerate}\vspace{0.1cm}

\end{itemize}
\end{document}
